\input{preamble}

\begin{document}
	\title{Projet POO}
	\author{BIZEL Edgar, DAHOUN Neil, SERAFINO Jean-Adelin}
	\maketitle

	\section{Utilisation}%
	\label{sec:utilisation}
	
	Lancez le fichier game.py. Pygame 2.x est requis, ainsi que Python 3.9

	Contrôles :
	\begin{itemize}
		\item Déplacement : ZQSD
		\item Items : Touches numériques (Shift + \& sur clavier azerty, etc)
		\item Passer un tour : espace
		\item Dormir : L
		\item Détruire les objets équipés : T
	\end{itemize}

	\section{Fonctionnement du jeu}%
	\label{sec:fonctionnement_du_jeu}
	
	Le point d'entrée se trouve dans main.py. Il initialise les composants de pygame et du
	jeu, et appelle la fonction responsable du menu principal.

	Le menu principal se trouve dans start\_menu.py. Il permet d'accéder aux options et de
	lancer le jeu. Il s'adapte à tout écran

	Le jeu est lancé avec la classe Game, dans le fichier game.py. Sa méthode principale
	est run. Cette fonction initialise le jeu. Puis elle gère les événements, l'affichage et les updates.

	Les updates consistent principalement à déplacer les personnages (move dans Map) et à
	gérer leurs interactions (fichier meet.py)

	\section{Listes des fonctionnalités et complexité estimée}%
	\label{sec:listes_des_fonctionnalites_et_complexite_estimee}
	
	\textbf{\red Complexité totale : 25} 

	Note : Nous avons du évaluer par nous-même la complexité des fonctionnalités, étant
	donné que beaucoup n'étaient pas dans la liste.

	Nous ne sommes pas sûrs de la notation. Mais les fonctionnalités paraissent largement
	suffisantes pour avoir 8/8.

	\subsection{Refonte complète du code {\red Comp. 4}}%
	
	Une refonte complète du code a été effectuée. Elle a permis de séparer le code dans
	plusieurs fichiers, de supprimer le singleton, d'éviter les variables globales\ldots 

	L'utilisation du typing, avec une extension comme mypy ou Pylance, permet également de
	détecter les erreurs de type avant le lancement, directement dans l'éditeur. 

	\subsection{G.I. Interface graphique {\red Comp. 4}}%

	Fichiers principaux : hud, images, start\_menu, ui\_elements

	\subsection{Interface graphique : responsive {\red Comp. 4}}%

	L'interface graphique peut gérer un écran de n'importe quelle taille.

	Elle permet également de régler le nombre de cases, et adaptera la taille des
	textures.

	Le jeu est dorénavant un rectangle, qui s'adapte lui aussi à l'écran.

	Les spritesheets sont également supportés, grâce à la classe SpriteSheet
	
	\subsection{G.II. Étages {\red Comp. 1}}%
	
	Classe Stairs. Fonctions \_meet\_stairs\_element et Game.\_update

	\subsection{G.III. XP et niveau {\red Comp. 1}}%
	
	Le héros peut monter en niveau. Fonction Hero.add\_xp dans creature.py

	\subsection{G.IV. Inventaire limité {\red Comp. 1}}%

	Le héros a un inventaire limité. Les objets identiques se "stack", leur durabilité
	est combinée. Il peut détruire les objets équipés avec T

	Fonction Inventory.add

	\subsection{G.V. Pathfinding très basique {\red Comp. 1}}%
	
	Le pathfinding est loin d'être suffisant, mais il permet aux monstres de se retrouver
	bloqués moins souvent

	Fonction move\_all\_monsters dans map

	\subsection{Sons {\red Comp. 2}}%

	Des sons et musiques ont été ajoutées au jeu.

	Fichier principal : sounds

	\subsection{A.I. Jet {\red Comp. 2}}%

	L'arc peut tirer des projectiles. Ceux-ci sont détruits lorsqu'ils rencontrent un
	obstacle. Ils peuvent rester au sol en tant que décoration, mais ne pourront pas être
	ramassés.

	Fonction \_ranged\_weapon\_usage dans element\_list

	\subsection{A.II. Repos {\red Comp. 1}}%
	
	Fonction Game.sleep\_hero

	\subsection{O.II Armes {\red Comp. 1}}%

	Fichiers principaux : inventory, equipment

	\subsection{O.IV Armures {\red Comp. 1}}%

	Fichiers principaux : inventory, equipment

	\subsection{O.VI. Solidité {\red Comp. 1}}%

	Fichier principal : equipment
	
	\subsection{M. IV. Invisible {\red Comp. 1}}%
	
	Ajoute le fantôme, un monstre invisible jusqu'à qu'il attaque ou soit attaqué.

	Il dispose de sa propre classe, Ghost dans creature.py

	\subsection{Nouveau contenu {\red Comp. 0}}%

	Une vingtaine d'éléments ont été ajoutés : monstres, arcs, épées\ldots
\end{document}
